【巧奪天工】用N個拖板從電錶房延伸偷電 太和邨居民被捕

「人無恥則無敵！」有太和邨居民向《香港01》投訴，有欠交管理費逾30個月的單位住戶，近日公然用多個電拖板接駁大廈電錶房，涉嫌偷電。據悉，涉事者已被警方拘捕。

太和邨居民區小姐向《香港01》稱，事發於上星期五（10月26日）晚，她的鄰居向其透露，麗和樓4樓的一個單位有人涉嫌竊取大廈電力，事後她馬上到場了解，形容情況「非常離譜」。

電綫先由大廈電錶房延伸至涉事單位。（受訪者提供）

據大廈平面圖及區小姐提供的相片，有關住戶「取電」的布局相當「精密」。電綫先由大廈電錶房延伸，再沿天花經過「九曲十三彎」，有兩至三個拖把連接，插蘇一個接一個接駁隱藏於「U形」水渠管和天花電掣。最後，這條「偷電大道」的終點為涉事單位的閘門頂上的電拖把，有亮燈的插蘇連接至大門內，全長至少達50米。

↓↓↓↓由電標房一直伸延至住所的「偷電大道」逐張睇！！↓↓↓↓

疑似偷電綫先由電錶房開始延伸至天花。（受訪者提供）
天花有多個電拖把接駁。（受訪者提供）
有電拖把收藏在天花。（受訪者提供）
電綫沿天花橫跨多個單位。（受訪者提供）
有電拖把隱藏於「U形」水渠管。（受訪者提供）
+4
「真是很癲！」區小姐稱，平日電錶房都有上鎖，「但有時清潔工人洗地時，會使用電錶房內的電力，那時未必會有鎖」，她亦估計可能有人偷取電錶房的鎖匙，繼而偷電。她又稱，涉事單位已欠交管理費逾30個月，現時又再偷電，形容「行為非常、極度無恥」。她又不明白為何每日巡查的管理員未有發現事件。

太和邨屬租者置其屋計劃之一。（資料圖片）
太和邨屬租者置其屋計劃之一。（資料圖片）
在1989年入伙的太和邨，單位數目近7,000個，於2000年透過租者置其屋計劃，把單位出售給所屬租戶，現時有八成單位已出售。對於今次有單位懷疑偷電，據了解，管理處事後已報警，警方亦即場拘捕事主，現時疑用作偷電的電綫已被拆除。

警方回覆《香港01》時稱，警方於10月26日晚上約9時接獲太和邨管理公司職員報案，指發現太和邨麗和樓一單位將電掣接駁至同層的電錶房，懷疑有人竊取電力。 警方於10月26日及29日，拘捕兩名本地男子及一名本地女子，年齡介乎28至31歲。案件列作「竊取電力」，交由大埔警區刑事調查隊第二隊跟進。三名被捕男女已獲准保釋候查，須於11月下旬向警方報到。

根據法例，「竊取電力」屬於盜竊罪，任何人無適當的權限而不誠實地使用電力，或不誠實地導致電力浪費或將電力轉輸別處，即屬犯罪，循公訴程序定罪後，可處監禁5年。

拘捕兩名本地男子及一名本地女子，年齡介乎28至31歲。

無圖你都比LINK呀

HK01，不了

冇圖

雞

屌你老母蝗騎 你條c朗狗 圖呢屌你老母

服撚咗佢

On9 傻閪公屋

應該每日剪鳩佢條電線，慳埋都唔夠買拖板

太和邨殘到

好搞笑。。。。

應該好多人 都無呢個意識
直接無意識有人偷電

爆條柒頭個樣出黎睇睇

好有創意

駁長條拖板線唔係仲好咩

輸入專才

家陣幫電廠打工咩on99

電燈佬黎喎

拖板換條50m線直到咪冇咁覺眼囉

就禁剪唔會觸電咩

有心機

直接拉線平d又無咁明顯
佢個拖板仲要著燈

應該會跳制先
好彩既話

買個拖碌都唔願 抵比人周撚到啦

公屋有公電用

點入到電錶房

俾個常識你，咁做好易冇命，永遠唔好直接剪通咗電嘅電線

傻鳩公屋撚

佢用拖板嘛, 咪抆左先剪

識用索帶都算幾Pro
如果唔用拖版直接拉線的話,應該唔會咁易俾人發現

用得番架嘛 你偷電人…佢偷拖板
抆咗個插頭 成抽拎走

係醒既就係佢個拖板偷電

邊個開門比佢入去囉電先

買拖板都唔少錢， 雖然可能用cheap 野。

機電處應該重金禮聘呢條友

佢拉線又拉得幾好

28-31歲，2男1女
乜野組合會咁樣上到公屋?
核心家庭冇細路，夫妻又多左個
如果3個係兄弟姊妹，20歲開始排，3個keep住拎綜援?

抆插蘇再剪

慳到幾多

收番佢間屋

真係拉得幾好

涉事單位已欠交管理費逾30個月

租置

太和都舊舊地了

手工會唔會太差
拉條線一條過就唔使比人發現個拖把啦

太和邨應該買咗

如果唔係買咗唔使交管理費

其實點偷 自己駁錶房電線？

偷電掘礦

創意無限

仲爛過D爛唐樓

區小姐咩人? 欠30月租都知?

咪係
我都識喇屌

拖埋條燈喉就perfect
唔做電工嘥咗

拉嚟掘礦

ON99

然後打埋落牆身好企理個D 跟埋D屋線走

條友可能讀孖E

但有時清潔工人洗地時，會使用電錶房內的電力，那時未必會有鎖

清潔日日都洗地, 如果用到電錶房點解會睇唔到

巧奪天工?

巧取豪奪?

一眼就睇到，有幾撚巧奪天工？

弱智!
去鴨記買卷電線, 洗鬼咁多個拖板

就咁拉拖板駁拖板去掘礦，好易overload

鄰居加多個拖把已經有得用 勁個孔明借多風

東風

偷天換電

點解唔用線碌

拖版有幾個插蘇位
佢諗住大家些牙

偷得幾多

得果13A 慳得幾多呀

應該會火燭

每日定時定候去鬆開個拖板都夠好玩啦

華人既高智商

所以話政府野是撚但但
不過而家上曬報就會做野
唔接到投訴唔上報，做都唔做啦

又係公屋

買餅電線會唔會好d 呀大佬

夜晚經過d公屋樓下成日聽到啲唔咸唔淡廣東話打仔罵仔聲 一係就麻雀聲

d細糯仔械梗嫁啦

班撚樣連管理費都唔交，好明顯係電費都冇交俾人cut電啦，結果懶醒直接喺電錶房攞電

租置都要上左樓先買得，即係佢地父母買完走左
但咁都怪怪地，最大果個先31歲
當父母30歲生佢地3個，2老都只係60歲，咁早就走哂.....

每幢樓大堂個報告版會大大隻字寫幾樓幾室欠交管理費幾多個月
利申：住偷電單位同一幢

D拖板加埋都唔少錢喎

笨7

電咁撚平都要偷

淘佬好平

HK01都好仆街，有埋樓宇平面圖，間接話比人知幾多室

香港人特質

鬆左第一個之後咪剪另外兩個

拖板綁水喉

做喉好過
岸鳩架咩

話拖長線果啲人都唔識野
駁拖把先夠平同易維修
斷起上黎唔洗成線換，又要由頭穿一次

太和牙朗？

當你full load
13A*220V=2860W
一個月都慳成5000蚊電費

明顯拖板易壞過線十倍

斷咗用電線膠布痴返得啦，使鬼換咩

好蠢 洗咩入制房拎電

除左6666666666我都唔知講乜好

On9仔 咁明目張膽

正

點都好過出事又要入錶房帶過條線出去

面果層膠皮爛咗就係
萬一真係斷芯，要斷咗電再駁好包膠紙，礙眼又麻煩，仲要怕潮濕

咁都唔趕佢走？

又幾有心思喎，香港政府需要呢啲人才

走廊公眾燈攞電咪得囉。門口就有。

電燈佬: 隊舊磋玉落去，塞條線入去扭埋咪得囉屌
cut電？咁渣ga你

利申: 見得多

笑撚到我仆街

你中學有冇讀過物理

似係你冇常識

收返佢間屋啦

無咁多
2860w當3000w=3度/hr
一日：3×24=72度/day
一個月：72×31=2232度
一度電：$1.15
慳咗$2567

屌啦星人地一心諗住用拖版拉出黎，等其他人都可以插條拖板返屋企，有電齊齊偷，造福街坊。你班撚屌就淨係諗到駁粗線自己用唔益人

直接拉條30A，可以開冷氣

做咩唔拉條電線去錶房再加返個蘇

太和幾好住，樓下已經火車站

精密就唔會被發現

被人cut電又識入電錶房點解唔駁番d電要搵13a拖把駁

痴線 叫佢去裝修啦

我用中電個計算器
因為係累進電費
低過五百定一千度電先係1蚊

你唔係想講依賴佢個漏電斷路制下話？舊公屋啲電工水平信唔過架，常識之外講漏咗要埋見識

一度電無咁平，中電個平均電價都唔知點計，實際每度電貴好多
用中電個網計2232度電兩個月$7400，一個月大概$3400

點解唔係地下拉線
成條野飛晒出黎唔捉你都對唔住自己喇

冇誠信請你老母閪咩

都好明顯下。

其實唔交有咩後果？
洗地唔洗你門口？有人上你屋企唔同佢登記？
釘契又嚇佢唔到

釘契仲好，唔使怕層樓比個仔拎左去安業信貸按上按

電錶房到門夾住條線其實都好明顯

正常保安/技工巡樓都會發現啦

依家d人冇咩隣理關係咁又八唔到野，平時出門口又衝忙收工又累留意唔到，留意到又以為大廈有工程做點估到有人偷到入錶房偷電

d保安今次應該揹重飛

抆左先剪咪得囉 on9

睇返幅圖先啦，咁撚大條線喺對門嗰度飛出嚟，咁養眼點整都冇用啦

比廿蚊叫個道友剪咪得囉 on9

換拖把好過
陣間咁好彩跳掣真係慢慢玩

買把鑽
自己出料做埋膠喉
實無人知

講得好 連登傻閪真係特別多

開心share仲好啦
成層一齊偷

真電燈佬就入錶房針到隻錶插秧再經支總喉飛對線入屋啦

計我話唔好咁快剪住
得閒無事行開行埋 返工放工 落街食飯買宵夜就啪左佢其中一粒電制

搞到佢無啦啦停晒電 啲拖板咁撚長 要搵邊個關左都關佢一輪啦 得閒搞鳩佢

較剪手指位唔係膠黎咩

乜管理費可以拖30個月,我呀媽廿幾年黎個個月準時交

點解可以有人教直接剪條帶電電線
仲要冇人知有咩問題
你剪落去果下
火同青已經撞埋短路
炸都炸燶你
爆炸既同時
你把剪啲膠都熔撚埋
啲電流又係流落你個身到
Rccb跳之前果0.0幾秒已經將你炸+電死

小弟試過人無事， 係個鉗口冇左一忽。

唔撚識就摺埋收檔啦
換一條mcb多定換拖板多呀
拖板仲要露天
on撚99

電線係喉入面
起碼10年都唔洗保養
你拎條撚屎拖板孖膠線黎比

電係C朗偷?

個人呆咗幾秒先識驚，先知危險

帶電冇可能火同青一齊剪
冇常識唔緊要
睇多啲新聞
乜柒都唔識係到鳩up就含撚啦上面班撚屌手

識嘢啵巴打

有時唔係有冇常識既問題，有次做野睇錯就剪咗，不過有巴打叫人剪都係唔岩嫁啦

會即刻爆個火球出黎

220唔會咁易死
超過220電到心臟停頓或心律不整?

依家偷緊電，緊係用最快最易維修到嘅方法
睇下人哋做臨記野定係永久野先

唔識唔好扮識啦

公屋撚偷野都偷得蠢撚過人，用拖板都俾佢諗到

碌多幾年睇多啲人哋點偷雞做野師兄

係錶前拎
入到屋要幾多有幾多
又唔會跳水總
仲洗唔洗要你一個13A拖板?

講明先 犯法野唔好做
以上只係說明一般偷電既賊會做既方法

呢個真

問題係依家呢個環你估好似師兄你開盤咁
有時間俾你做咩
最緊要就手呀師兄
你同講到好似做永久咁有春用咩

點解到而家都唔收返間屋？

可能連個單位都係偷

住得公屋, 智商係咁上下
引線到返屋企實捉到+得個13A電, 仲要N個拖板energy loss, 推全屋野實tripped 天才!

偷左幾耐先

點解係咁引拖版會跳閘？？？
利申：中學未畢業，冇常識

一隻都唔平，佢重要幾個蘇頭

你咁撚犀利

唔怕電鳩死呀

勝和都叫好?

曾樓可以拎去拍賣

其實佢入得錶房 做咩唔係佢條大喉穿線

係咪未見過欠交管理費欠到層樓俾管業拍賣埋

穿多對線，屋入面打多個MCB箱d大loading野裝晒落去
針去錶前

笑撚死，人地偷用得好開心wor, N個拖板個ENGERY LOSS 足以影響供電既話，你不如話住得高D,條電線拖長D, 住高層好易TRIP啦 天才

電線一長就要粗嫁啦

COP寫哂嫁啦

不過錶房去單位,會有幾長姐

我當你插住錶房個13A蘇

都有2千幾W用既,用黎插雪櫃、電腦、電視、風扇都夠用既

其實如果佢唔用拖板直接買線自己拉線自己整應該唔會有人發現

d牆殘到咁 鬼有人理d線去左邊咩

諗住係d走廊燈搵線

但易俾人發現呢

公屋鬼有人理咩

直接接線 有排搞
但係拖板駁上駁
可以分開做

等收到律師信先交返囉

搵個凌晨4,5點拉一拉要幾耐

一個人拉 仲要拉50米
拉唔拉得郁都係問題

普通一條電線仔有咩咁難拉, 你估拉大蛇咩....

睇下入唔入喉
同埋條喉多唔多線

係咁幫佢駁電阻
等佢永遠13A頭電用

再用埋啲水泥封住條線嘛
咁咪睇唔到條線

不如入埋牆啦